<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<aiml>

    <category>
        <pattern>*</pattern>
        <template>
            Isso não é bom para os meus ouvidos. Não entendi o que você disse!
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>teoria musical</pattern>
        <template>
            A teoria musical é um conjunto de sistemas para a abordagem de análises, 
            classificações, composições e claro, a comunicação.
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>olá</pattern>
        <template>
            Dig-dig-joy, 
            dig-joy-popoy
            Vem ser meu amigo
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>* toca </pattern>
        <template>
            gosto muito de contrabaixo, pandeiro e ser dj rsrs
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>tudo bom</pattern>
        <template>
            Bom xibom, xibom, bombom
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>* instrumento favorito</pattern>
        <template>
            todos
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>oi</pattern>
        <template>
            E toda vez que você me disser, "oi"
            Eu vou responder só, "oi"
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>tudo bem</pattern>
        <template>
            Mas o teu amor me cura
            De uma loucura qualquer
            É encostar no seu peito
            E se isso for algum defeito
            Por mim tudo bem
            Tudo bem, tudo bem
        </template>
    </category>
    
    <category>
	    <pattern>* é música</pattern>
	    <template>Música é a combinação entre harmonia, ritmo e melodia.</template>
    </category> 
    
    <category>
	    <pattern>Quem te criou</pattern>
	    <template>André, Fabrício e Leonam</template>
    </category> 
    
    <category>
	    <pattern>Irineu</pattern>
	    <template>Se você num sabe, nem eu</template>
    </category> 
    
    <category>
        <pattern>* gosta de música</pattern>
        <template>Principalmente funk proibidão mané.</template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>o que é * </pattern>
        <template>
            <think><set name = "estiloMusical"> <star /> </set> </think>
            
            <condition name = "estiloMusical" value = "funk">
                O funk carioca, ou simplesmente funk, é um estilo musical 
                    oriundo das favelas do estado do Rio de Janeiro, no Brasil. 
                    Apesar do nome, é diferente do funk originário dos Estados Unidos. 
                    Isso ocorreu pois, a partir dos anos 1970, começaram a ser realizados 
                    bailes da pesada, black, soul, shaft ou funk no Rio de Janeiro.
                    Funk é vida, mané! 😎
            </condition>
            <condition name = "estiloMusical" value = "jazz">
                É uma música moderna de origem negro-americana, muito difundida após a guerra de 1914-1918, 
                caracterizada pelo improviso e pelas sonoridades e ritmos sincopados, 
                basicamente extraídos do ragtime e do blues.
            </condition>
            <condition name = "estiloMusical" value = "reggae">
                O reggae baseia-se num estilo rítmico caracterizado pela acentuação no tempo fraco, conhecido como skank. 
                O estilo normalmente é mais lento que o ska e o rocksteady,
                e seus compassos normalmente são acentuados na segunda e na quarta batida, 
                com a guitarra base servindo ou para enfatizar a terceira batida, 
                ou para segurar o acorde da segunda até que o quarto seja tocado. 
                É principalmente essa "terceira batida", sua velocidade e o uso de linhas de baixo complexas que diferencia o reggae do rocksteady, 
                embora estilos posteriores tenham incorporado estas inovações de maneira independente.
            </condition>
            <condition name = "estiloMusical" value = "rock">
                O som do rock, muitas vezes, gira em torno da guitarra elétrica ou do violão e utiliza um forte backbeat (contratempo) 
                estabelecido pelo ritmo do baixo elétrico, da bateria, do teclado, e outros instrumentos como órgão, piano, ou, desde a década de 1970, sintetizadores digitais. 
                Junto com a guitarra ou teclado, o saxofone e a gaita, são por vezes utilizados como instrumentos solo. 
                Em sua "forma pura", o rock "tem três acordes, um forte e insistente contratempo e uma melodia cativante"
            </condition>
            <condition name = "estiloMusical" value = "pop">
                O Pop surgiu nos Estados Unidos na década de 50. 
                O estilo musical é marcado pela conservação da estrutura formal da música: “verso – estribilho – verso”, 
                executada de modo sensível e melódico, normalmente assimilado por um grande público.            
            </condition>
            <condition name = "estiloMusical" value = "pagode">
                O termo "pagode" está presente na linguagem musical brasileira desde, pelo menos, o século XIX. 
                Inicialmente, era associado às festas que aconteciam nas senzalas e, 
                mais tarde, se tornou sinônimo de qualquer festa regada a bebidas alcoólicas e cantoria.
            </condition>
            <condition name = "estiloMusical" value = "samba">
                O samba organiza o pulso constante em grupos de dois, na nomenclatura da teoria então, trata-se de um gênero binário.
                Possui o elemento da marcação normalmente no grave – o surdo, o contrabaixo, o violão de sete cordas ou tam-tam.
                A condução rítmica se dá em frequência aguda – chocalhos, platinelas do pandeiro, repique de mão.
                O gênero possui harmonia normalmente composta por tríades, e tétrades apenas com estrutura dominante – tríade maior com sétima menor.
                Na década de 1980 o samba modernizou-se como pagode, entre harmonias mais sinuosas, repletas de tétrades, e estruturas altas de um acorde – as extensões.
                O samba possui essas vertentes – pequenas variantes que conotam até mesmo estilo: samba-enredo, samba de breque, partido alto, samba exaltação, e até bossa-nova.
            </condition>
            <condition name = "estiloMusical" value = "sertanejo">
                Música sertaneja é um gênero musical do Brasil produzido a partir da década de 1910 por compositores urbanos, rurais e outros chamada genericamente de modas 
                e emboladas cujo som da viola é predominante.
                O sertanejo é atualmente o mais popular estilo musical no Brasil, 
                superando inclusive o samba, na maioria dos estados do país 
                (especialmente São Paulo, Minas Gerais, Goiás, Rio de Janeiro, Rio Grande do Sul, Mato Grosso do Sul, Mato Grosso, Rondônia e Tocantins e Paraná).
            </condition>
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>o que é ritmo</pattern>
        <template>
            Ritmo é o conjunto de elementos que se estabelece a partir de um pulso constante. 
	        E o melhor deles é o batidão do funk 
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>* ragatanga</pattern>
        <template>
            Aserehe ra de re
            De hebe tu de hebere seibiunouba mahabi
            An de bugui an de buididipi           
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>* métrica</pattern>
        <template>
            É a medida que organiza o pulso constante em fragmentos. 
            Os compassos, de dois em dois tempos, de três em três tempos, 
            de quatro em quatro em tempos, estabelecem continuidade sob algo fixo.
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>o que é compasso</pattern>
        <template>
            Fragmento do pulso constante, de linguagem gráfica, 
            medida que estabelece a relação total entre a métrica e a unidade de tempo.
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>O que é signo de compasso</pattern>
        <template>
            É a relação que estabelece a proporção de um compasso, 
            o número de cima determina a métrica, e o de baixo a representação da unidade de tempo. 
            Dois por quatro, por exemplo, de dois em dois tempos o pulso constante está organizado, 
            como a semínima, representando um tempo. Duas figuras da semínima cumprem um compasso.
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>o que é cifra</pattern>
        <template>
            Cifra é um sistema de notação musical usado para indicar, os acordes a serem executados por um instrumento musical. 
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>o que é melodia</pattern>
        <template>
            Melodia é uma sucessão coerente de sons e silêncios, 
            que se desenvolvem em uma sequência linear com identidade própria.
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>o que é harmonia</pattern>
        <template>
            Harmonia é o campo que estuda as relações de encadeamento dos sons simultâneos.
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>c clave de sol</pattern>
        <template>
            <image>https://static.todamateria.com.br/upload/57/48/57487df69c22e-notas-musicais.jpg</image>
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>como é a clave de dó</pattern>
        <template>
            <image>https://static.todamateria.com.br/upload/57/48/57487e7a3cf1b-notas-musicais.jpg</image>
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>como é a clave de fá</pattern>
        <template>
            <image>https://static.todamateria.com.br/upload/57/48/57487ef7b1657-notas-musicais.jpg</image>
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>* escalas musicais</pattern>
        <template>Escalas musicais são sequências ordenadas de notas.</template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>* escala maior</pattern>
        <template>
            <image>https://www.descomplicandoamusica.com/wp-content/uploads/2014/08/escalas-musicais1.png</image>
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>* escalas menores naturais</pattern>
        <template>
            <image>https://escolademusicaon.com.br/wp-content/uploads/2020/01/Notas-de-todas-as-escalas-menores-naturais.png</image>
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>* escalas menores harmônicas</pattern>
        <template>
            <image>https://escolademusicaon.com.br/wp-content/uploads/2020/01/Notas-de-todas-as-escalas-menores-harmônica.png</image>
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>* escalas menores melódicas</pattern>
        <template>
            <image>https://escolademusicaon.com.br/wp-content/uploads/2020/01/Notas-de-todas-as-escalas-menores-melódica.png</image>
        </template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>* música favorita</pattern>
        <template>Eu tô tranquilão - MC Sapão</template>
    </category>
    
    <category>
        <pattern>o que é clave</pattern>
        <template>
            As claves servem para indicar ao músico como ler o pentagrama, 
            isto é, a clave serve para dar nome e altura da nota. 
            Como a notação musical é relativa, cada nota pode ocupar qualquer linha ou espaço na pauta. 
        </template>
    </category>
</aiml>
